月入幾多先會揸車

養車好貴但好多人都揸車

大家覺得月入幾多先好買車養車？

揸車巴打大概每月洗幾多？

洗係養車上*

幾多都唔渣,坐的士/uber400蚊一日,30日都係12000
仲要有埋司機,醉左眼訓都唔洗怕

我覺得渣得車起馬要當到部車係IPHONE 咁
爆MON HANG 機呢D 雖然肉痛, 但唔入肉
用又得唔用又得
唔止渣果時 自由自來
連唔用/爛埋都自由自來
咁先有"自己渣車"既精神
我估 around 60K 月入以上就可以有呢種精神

月入65K都唔敢養車

5年前搵3皮野個月時買咗架 老馬323i

咁耐以黎都未試過揸車翻工 (公司係中環)

停車場2600 + 油錢1200 + (年檢1700 + 牌費 5794 + 保險 4600)/12 , 一個月大約 $5,000到

唔使比家用，唔使供樓租屋，搵1萬蚊養車大有人在

一個月揸幾多次？ 比你揀多次伸會唔會買車揸

2年幾前月入24K左右
買左架全新貨VAN
月供5.5K左右
連養車費大約8K一個月

日日開車返工放工
放假 / 上下班會做下GOGOVAN 接下街客
都夠養車有突

利申: 維持左一年多D轉左工冇再跑街鳥

對車好有熱誠

星期六日會揸, 係好方便自己買野同屋企人出入,

比我揀多次都會買, 係其中一樣令我搵錢既原動力

月入20k 未結婚 無樓 屋企唔會比錢
但想養

家下好多有錢買車，無錢停車！早排新聞Benz男

我廿幾年前個屋苑停車場都要3.6k

我個到 葵涌, 停車場冇咁貴

養車越養越窮 不了

以前公司有免費車位
長泊架車響公司
星期六日至渣返屋企用

利申：已離職

養左就返唔到轉頭

想買咪買囉,唔洗諗咁多啦.
買大路二手車,二手出二手入最多咪輸萬幾兩萬.
無錢先放返出去

買車 同搭車好大分別。 買左就自己既

車係liability 唔係asset
當人工可以兼顧日常生活 玩樂 家用 供樓 儲蓄投資 先會諗揸車...依家70k都重係唔捨得揸車

冇返四萬五萬都唔買車啦

有車遊車河果種感覺好爽
夜晚靜靜地係架車渣上山諗下野
又可以買宵夜食
利申 住係夜晚要搭$60的士先去到有食物買嘅地方

14000
揸緊小巴

渣左車返唔到轉頭坐巴士

令願去旅行 渣飽佢

每月有20k閒錢駛左唔肉赤又冇心儲錢果時
養車幾千折舊一萬到每月
未計手痕改少少果d

玩左兩年冇錢淨到唔玩

計過如果揸返工，剩係隧道都每月~$2000/month，好似唔係好值...

月入一萬五, 渣巴士

月入二萬五, 渣 BENZ (黑警車)

搵廿k渣車大把啦 重點係屋企負擔大唔大姐

你call的士/uber去遊車河囉
你要咁去計，搭的士一定係平啲
但自己揸車係種享受，擁有自己嘅空間
你搭的士敢唔敢摷你條女？會唔會車震？
但我揸車就可以

我一揸巴士即刻賣車

啲熱血青年搭巴士都摷女玩巨龍啦
的士仲少人啲

支持更多人出車，支持道路阻塞

利申：日日揸車返工

攞公援都得

有時放假出去玩攞太多野，都有諗過買架車，但諗到養車泊車問題都係call 高高算

佢既對白 我個同事講過同一樣野
之後而家買左車 先同我講 原來自己擁有一架車去揸 真係唔同

買個車位170萬
油費正正常常一個月都要1500
仲未計其他雜項

香港咁細 渣車效益低到
除非你話渣車為興趣
否則坐的士重實際

講真你中意車既未買囉，用錢買享受既姐

我月入31k，啱啱買左部二手Audi A4 2011年車
樓下車場3k
平常返工放工油費每月1.5k左右
返工泊車唔洗錢
牌費1年$5,749
保險1年$2,638

每月差唔多$5,198

朋友揾8,9萬，揸波子，都唔係成日揸車返工，佢話通常一星期揸2,3日，有時要送埋條女返工放工先揸

平時通常搭uber或的士算，更重要係佢出去見完客返屋企搭的士可以claim錢

佢話貴在係金鐘個一帶泊車好貴..

要睇你個人既背景喎
要唔要畀家用四大長老?
畀幾多家用老婆?
有幾多仔女?
層樓供斷未?
家庭成員揮唔揮霍?
層樓斷供無老婆仔女唔洗畀家用四大長老
你20k都可以手查車
層樓要供有老婆仔女仲要畀家用四大長老
80k都唔敢手查啦

月入未到3萬， 渣緊錢7，一星期渣1，2次。
平均每月4k左右啦包哂車場，保障等等。

如果問有冇後悔，我會答冇。
有車有得簡，同埋買完野/去郊區/車屋企人真係方便好多。

咪當娛樂錢囉

識人月入around 萬2 (可能重少d) 買架20萬既車
重要日日渣車番工 出街食飯
不過架車首期係屋企俾 份糧用黎養車 但毎年去最少2次旅行

最小月入十萬

其實都真係睇下使唔使儲錢，唔使既，點都唧都錢出來玩車

最少月入1M先好揸

除非你揸車搵食
如果唔係香港買+養車其實係奢侈品
實用性好低

買唔買 幾時買呢樣野係睇人性格
我自己做人好實際 有閒錢我食咗佢好過
自己一日稱唔上富貴 一日都唔需要買車

香港地好多人虛榮心重 面子大過天
人又膚淺 除咗物質人生無咩值得一提
所以咪有咁多無料扮四條囉

都係 如果有家庭有需要揸車就圍到條數 但自己兜下風型下 唔係好有錢都不了

9.5k
7月加人工會過10k

60年薪樓上先養車

月入85k都係坐巴士

月入無十萬八萬都唔好養車 除非住大西北無辦法

44k, 完全唔覺得係負擔
揸日本家庭車

然後有人會話，搭的士都做到啦

啱呀，真係要揸過先知

第n屆連登吹水大會正式開始

依家咁熱 係車入面涼冷氣又唔係同人迫車周圍去都咪話唔爽

養車辛苦？

2x k
屋企泊車唔使錢
唔使俾家用

月入30k, 屋企人買左部入門日本車，日日渣番工中。

唔渣車既話搭西鐵，周圍人多我就緊張急屎

最後都係渣番，我都想慳錢。

唔洗問，肯定無

非車主：開冷氣咁食油，的士都有冷氣啦，叫佢開大啲又唔洗俾多啲錢

大把人住村屋唔使錢泊車

0

利申：屋企有幾架車

而家搬左住村屋
你當泊車唔洗錢
淨供車5.5K
我都日日渣 油費約1K一個月
連埋D年費
我諗大約7K左右一個月

7K你拎黎出出入入塔車係好好洗
但冇左個方便性同自主性
自己取捨

當然我架貨灣黎
唔係話拎去威威
但係出入有時都會車埋D FD咁囉

自從有咗uber 架車泊咗返大陸

讚同，如果淨係為左代步，UBER真係夠哂。
揸車其實只係為興趣

都幾貴，停車場+油錢+隊道費+雜費=大約15000-18000左右

除左開頭養車計多左
(屋企人開工車保費貴D 但正常後生仔保險都每年5000啦 除番開計埋油錢每月2500)
車位點樣平

月入萬幾果班巴士佬算唔算

其實大把依d人 身邊有幾個朋友工都無翻都日日揸車 仲要係新車 講到未都係睇有無父幹

燕梳5000？

由其住市區
我d fd一家四口加工人姐姐
觀塘果邊搭出去旺角尖沙咀都係一舊水
屋企樓下乜野食都有

反而住村真係有錢同窮都會想買車
想出去食個糖水來回都百二蚊
夜晚渣出元朗泊街邊食都無的士咁貴

haha 最搞笑係佢話自己無父幹 都唔知應佢D咩

兩公婆夾埋揾大約十萬都覺得有點肉赤

我當年12k就養車，怕閪咩
（果陣停車場好平）

問題係養咩車
最平$8k 就可以

全保都唔洗5000?
你果架咩車 定係你揸車經驗好豐富

三幾萬二手車，定新車要供
附近有冇車位？

養車一定要買新年份嘅車？
你買得全保嘅車，咁你計漏埋供車嗰份

月入7萬 養車1萬
家庭負擔加必需洗費3萬
最多一個月得2萬剩

養左揸左番唔到轉頭
請三思

月入 15k
車場3.3k
牌費7k
三保5k
假日車
油耗 1.5
每月6k到
揸車為興趣
不過假日出多人嘅地方都唔渣

月入22k 日日楂車返工 大概每日行100km
計過一個月油錢4-5k

係香港揸車點睇都唔係一種享受

每日100km

月入20k

供車2400
三保2300
牌費4000
油: $600 (weekend driver, 慳油車mazda 3)
村屋撚泊屋企車位

每月around:$3600

同有錢買iphone冇錢買app d乞衣一樣

有車位同無車位爭好遠

月入20k
停車場$600 番工泊唔使錢
日日渣油錢2k鬆d
住得入唔渣車其實車錢都係番到 命要冇得坐又晒時間

冇打工
而家揸緊車

一個月6~7000, 我拎去飛日本唔好？

平日返港島點會揸車

朋友揸緊都小鬼，話屋企人飲完茶都未泊到位

搵緊萬五左右, 照養 橫掂儲低D錢都唔夠買樓, 不如及時行樂

人生淨係得asset liability, 到死一刻asset咪又none of your business.

及時行樂呀巴打

月入唔穩定，有架林寶同ben跑，因為住個到好少公共交通工具，要成日渣

問題係依家先二十幾歲 應該有排都未死得 禁早及時行樂 可能過十年就玩完

所以我玩26先，一來洗費平，二來體力要求高d驚老咗玩唔到

淨係泊屋企公司都9千

萬六 揸緊公司部5.5

12k 揸車真係興趣 車下朋友 好在屋企冇咩負擔

電單車呢

好勵志
我買車應該都要老豆出一part
佢用車多過我

15K, 養緊架錢七

16k,買左架Fit,準備慢慢玩改裝

係香港想渣車真係好撚難
係澳洲渣車輕鬆好多
錢七油錢1200（9l/100km)
牌費1年5000
三保3600
公司同屋企停車唔洗錢
一個月最多都係2000幾港紙

有朋友 養養下都話洗費大 頂唔順要賣走
佢話反而比同樣價錢
玩撈仲有得賺

26k揸架300cc羊泊街表示好輕鬆

新林寶全包燕梳都是萬頭
唔知佢架咩車要5000😂

咁500cc 以上

我學生仔想揸

我覺得起碼5萬蚊

我同老婆加埋搵七萬幾都覺得養唔掂

我供車6500 停車場2200 油2000 全保16000
屋企人有比錢我養，我搵好少

考左牌再諗，不過電單車始終一有事皮包鐵，大個仔要考慮多d野

月薪15k

日日渣，每月楂車消費0蚊

收唔收契仔

我屋企人唔係個個頂得順

我啲fd 教琴一個月10k左右都養到車

有個fd之前半工讀 返parttime搵4k都養揸車
當然balance唔到啦 最後仲要問人借錢養

P牌未夠秤買新車 兩萬幾㗎好似要

月入廿七萬有樓都仲係搭緊地鐵返工
揸車要用腦搭車唔洗
利申有車牌

一開頭出黎做嘢個陣就想買架車
但俾現實打沈左，邊有可能養得起
放假先有機會揸，放棄左

所以都係揸番屋企人部車算

8K就可以
屋企養

個問題唔係月入幾多
係扣完開支同儲蓄投資後剩返幾多

巴打做咩工咁高人工
梗係請個司機揸啦

私家醫生

請黎做乜

識人仲讀緊U，老豆特登買架車比佢舞，日日揸返學又用黎溝女，仲揸車返d 5x/hr既PT工 架車使費完全唔使佢自己比，但佢自己日日係ig post車相話自己係車主

父幹都可以計落月入到

上年fg今年搵27萬？你賣白粉 ？

我覺得好有道理喎
點解咁多負評

唔追車款唔求靚機聽歌,行得郁得有冷氣就滿意的話,月入萬5都可以養車了

月入80K 做home office唔係咁想買車
成日覺得買完都唔會點揸
頂多用黎滿足下自己既虛榮心
可能係我本身對車冇乜太大興趣

全家月入60K,揸咗兩年幾,劏車之後唔換了
每個月真係慳返好多錢

首先要考到車牌, 考唔到, 月入幾多錢都只可以做乘客

Around 60K以上先渣車咁全香港即時少一半車了

因為
1.冇人想聽真話
2.有道理同正評係兩回事
3.證明好多人鐘意自己渣車/買左車
4.dc9/uber司機hater
5.見邊一邊人多就點果邊

淨係一個人只計用車代步就岩 但揸車仲有好多value 既

我覺得Ok喎
請司機服侍自己
香港地自己揸車好多時都唔係享受
咩車震果啲理由
屌那媽精蟲上腦

香港交通方便又細 買車同揸車唔係必須品 不過好多人為興趣或想型而揸車 唔似外國 外國咁大又好多地方好偏就一定要自己有返部車出出入入

lm

我去到家庭月入140K先開始渣車
依家渣左幾年

其實香港交通唔係你想像中咁方便

同埋你上到車先再講

學樓上話齋唔係月入幾多，係你個人本身開銷幾多，想儲幾多錢
泊車同埋每年d維修保養係真係好影響儲錢速度

搵幾多都唔買，香港唔夠多車咩

其實養車邊有準則架
睇你捨唔捨得架姐

學生 月入2000
養523I
養到想死

sor 渣車番放工方便好多
一跳上車就走得
塞車最多我自己一個車入面

月入8千 渣緊林寶

09 Mazda3 1.5

每月停車場+油錢 約4-5 k

認真，如果你要計值唔值就唔好揸
香港地除左偏遠地區唔近交通之外都冇乜必要用車

車真係當玩具架咋
番工放工你搵相熟Uber 的士仲平

如果明知塞車我會選擇坐巴士，渣車遇上大塞車個人會好燥。

原來林寶全保咁平？可能個excess好高
我60ncb 普通車40萬保額全保一年都成5000

第一類人 但又想揸 但又唔多錢

有無諗過唔關月入幾多事？

月入多果班多數搭地鐵

屌你又話自己月入13k 連登愈黎愈多吹水精

點解要督爆我
窮人想上網扮下有錢人都唔得

學生哥月入6000養緊26
泊車放家中唔洗錢，泊街一個月當會中6張都係一千有找
胎大約一年一對3000有找
油錢一星期200

你講個種咁似我朋友 不過佢係hd
雖然我都係你所講個啲 但泊車會自己比下費事咁過份

17k 渣26

喺香港買車
又多人有車
又要keep 住養
不如用錢去吓旅行

正解

一個月5,6千
一年成7皮2

7皮都到N轉日本來回

養電單車幾錢到？代步用自問無本事養四轆

無錯，去自駕遊揸飽佢
7皮真係攞去旅行好過，可以豪遊

除咗充大頭嘅人,買車咪一樣可以照去旅行,根本唔影響生活質素,仲提高咗

香港大把有錢人 大把有父幹
人地用完7皮 仲有幾個7皮拎去旅行豪遊